【火燒高鐵】安徽列車行駛中起火冒濃煙 1400客冒雪驚逃

[本報訊] 今日一列從山東青島開往浙江杭州的高鐵，行駛至安徽省滁州市期間，第二節車廂着火，火勢相當猛烈，列車在暴雪中緊急在當地的定遠縣停車，1,400名乘客慌張逃生，紛紛爬上月台。

涉事的是G281次列車，有列車上的乘客指出今日約11時半，列車行駛時車廂便着火冒煙，但列車的人員沒有馬上停車，而是繼續開行至定遠站才疏散乘客。現場拍到的片段顯示，高鐵冒出濃濃黑煙，更冒出火光。

鐵道部門指出，這列高鐵有16個車廂，共載有1,400人，事故是2號車廂的電器設備發生故障冒煙，事故未造成傷亡。

1

2

3

4

5

6

7

8

9

Cc 台十連